II Tuli ette Jurna perenaene An Pros ja rääkis wälja: Minu 9 lammas oliwad Möldril hoida; sealt kadus üks lammas tallega seltsis ära Jaani päewa aegus. Talle leidsin mina Mihkel Alli lammaste hulgast üles, see oli alles niitmata ja pael oli kaelas, mis ma temale ja teiste lammastele märgiks pannin ja kõikide wassaku kõrwa otsas oli tük äralõigatud. Minewal pühapäewal rääkis Tänawa Juula Sõer, et ta on minu lamba Mihkel All´ lammaste hulkas näinud; selle peale läksin mina senna waatama ja tundsin oma lamba seal olewat, aga ta oli äraniidetud, Tänawa Jüri perenaene Mari Lints olla ta äraniitnud, aga mina nõuan tema käest willa tagasi.
Ette astus Tänawa Jüri perenaena Mari Lints ja ütles. Minul oli kewade 8 lammast, need olid Mihkel All juures hoida. Ühe oinik talle tapmise ära 7 tüki on weel seal ja mull olid iga lamba wassaku kõrwa otsast tük ära lõigatud.
Teiseks tuli ette Mari Lintsi tüttar Anna ja ütles: Meil oli 8 lammast, üks sai äratapetud 7 on veel järel.
Ette astus tunnistus Juula Sõer ja rääkis wälja: Mina tundsin selle lamba see läbi, et ma seda lammast minewal aastal pesin, see on An Prosi lammas.
Tuli ette tunnistusmees Kotka Annu Friedt ja ütles: Mina vahetasin seda lammast kolme aasta eest An Prosile ja tunnen selgest, et see on tema lammas.
Tuli ette Mihkel All naene An ja ütles: Tänawa Jüri Mari Sõer ajas meile hoida 7 lammast, ühe ta oli minewa Laupäew salaja äraviinud 6 on veel järel.
See asi jääb tulewaks kohtu päewaks seletada, et weel selgemat tunnistust saaks. Tulew kohtu päew sai määratud 2. oktobr 1889.a.
Alla kirjutus:
kohtuwanem: Jüri Karja xxx
kõrwasmees: Mart Jõk xxx
-"-: Mihkel Pett xxx
kirjutaja: Joh. Mets
